情色攝影師自認鹹濕 「會同模特兒討論值唔值得除衫！」

Click入攝影師凌峰（Jerry Ling）的網站及facebook專頁，會看到一張張女model幾近赤裸的相片，再略略在網上搜尋一下，便會見到不少留言都對他口誅筆伐，或者這就是在香港這保守社會做情色攝影師的唯一命運。

訪問一開始，凌峰叫記者放膽問，我正有此意，就由他facebook專頁近期一個post問起。那個post他po了一張圖，圖中是一位小姐在鬧他：「呢個肥仔fb全部都係鹹相，色情可以係藝術，但佢影嘅只係鹹相囉唔該。越來越多呢啲鹹濕仔扮攝影師，真係不知所謂。」凌峰聽我提起這個post，笑了一笑，說：「這張圖是朋友send給我看的，覺得好笑，就po了出來，我沒有嬲。」整個訪問入面，凌峰說得最多的詞語，就是「鹹濕」。「我當然認鹹濕，絕對會認！」他大笑說出這句話，不過還是在後面加上註腳：「我只是鹹濕，但我不是禽獸。鹹濕只是在腦入面對女性有很多性幻想，我有權去想，但我沒有做出來。我經常影女，但不代表我濫交。」

上Google搜尋凌峰的名字，其中一個排名很前的結果，是高登的一個post：「點解女肯畀Jerry Ling咁影相？」凌峰自己也是一名高登仔，曾經上過高登紅人榜，交由他親自解答：「逐個問囉，不要怕面懵。」他指以前問一百個，可能得一個成功，當儲多了作品後，女生對他有了信心，便會更樂意跟他交談，討論拍攝尺度，現在問一百個可能有七十個成功。他還說，除了商業工作請的模特兒他會付費外，他拍攝個人情色作品時，一次模特兒費也沒付過。「Model信任我，她也想有好的作品，願不願意，視乎她認為值得與否。」

跟一些多影性感女生的攝影師傾偈前，大家總喜歡準備一些有關荒木經惟、森山大道等日本神級情色攝影師的話題，意圖從藝術層面探討這件事，記者也不例外，但在凌峰面前提及這些名字時，他只有一句：「其實我很少看其他攝影師的作品。」訪問過程中，他也從沒說過「藝術」二字。「我有些作品擺明是鹹濕，甚至有些作品是我覺得不夠鹹濕，有時也會給朋友笑我的相小兒科，不如看AV好過。」傾談間，凌峰只點名提過一位攝影師，是台灣的陳紀東，他直認這人是自己影情色的啟蒙者。「陳紀東很玩樂派，他會用幽默的方式去影性感，跟歐美很華麗的性感，或是日本很情慾的性感不同，讓我知道原來影性感還有其他風格。」

凌峰並非紅褲子出身，本身在美國的大學修讀經濟，畢業後回港從事過跟娛樂及傳媒有關的工作。「突然有一天我返工返到好悶，於是決定辭職，然後諗我鍾意影相，不如就做攝影師。」這是五年前的事，凌峰直言當時連應該怎樣開始做職業攝影師也不知道，全靠以前在娛樂及傳媒行業工作時認識的攝影師前輩指引，才開始摸清門路。他賴以維生的是一般商業攝影，情色攝影只是他的興趣，不過後來多數人認識他都是因為情色作品，麻煩便來了。「好多人覺得你影開情色，你就只懂影情色，不懂得影其他題材。」本來他的公司是以自己名字命名，但為免受到拍攝情色影響，他另開一間公司來接洽商業攝影工作。「每件事都是一個package，情色令我有了一些名氣，但也會被人批評，很正常，不能認為情色害了我。」

訪問時，凌峰帶同模特兒前來示範拍攝，記者見他很少顧及光圈快門燈光等技術操作，多數時間在指導模特兒如何擺pose、該用甚麼眼神。他這樣解釋：「大家都知道並非不着衫就等於性感，我影情色重model可怎樣顯露她的美。Model須跟相片有交流，有一種『騷』的感覺，令到人想入非非。」那是不是任何女性也能夠影情色？「我覺得『靚』是可圈可點的，每個人都有自己靚的一面，任何人也可以拍攝各種風格。」但他的答案後面還有補充：「不過在社會標準上，如果我明知影完某個model，其他人看了相會說她醜，我寧願不影。我不想她受到攻擊，她在我面前赤裸裸，犧牲已經很大。」

當然，這數年間鬧凌峰本人的言論，遠比鬧他的模特兒多。有人傳過佛經、聖經給他，亦試過有人罵他是魔鬼，對此他總是一笑置之：「我對其他人的comment沒有興趣，基本上只是鬧，其實有幾多事是香港人會讚？大家想一想。」

以前隔離登有個叫deadpool，後來又有過來呢面，又係自稱做過電影幕後又有影情色相，但其他人問攝影野佢又唔識，問電影野又唔識，平時日日係成人台出post，佢仲自稱係有份係new3lunch影呢類相起家

香討有個人又係自稱電影制片又係影情色相，但其他人問佢野又係唔識答